\input{../../../../main.tex}

\teachermode
\printtrue
\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2020}{Электрические схемы}{9 класс}
\printtask{
\libproblem{original}{circuit-glue}
\libproblem{kvant}{1260}
\task{
    Принимая потенциал на отрицательном полюсе источника равным нулю, определите потенциалы во всех
    остальных узлах схемы.
}
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw[thick] (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 2)
            to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
        \draw[thick] (0, 0) -- (8.5, 0);
        \draw[thick, dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
        \draw[thick, dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
        \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
        \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 2);
        \draw[thick] (6, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 2);
        \draw[thick] (8, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 2);
        \draw[thick] (0, 2) to[battery = {info = {$U$}}] (0, 0);
    \end{tikzpicture}
\end{center}
\task{В пространстве имеется $N$ точек, попарно соединенных резисторами сопротилением $R$. Найдите сопротивление схемы между любыми двумя точками.}
}
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
